% article example for classicthesis.sty
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % KOMA-Script article scrartcl
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{classicthesis}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[left=3cm,right=3cm]{geometry}
%\usepackage{arsclassica} % nochapters
%\usepackage[sc]{mathpazo} % use mathpazo for math fonts
%\usepackage{tgpagella} % but use tgpagella as main font
%\usepackage{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
%\usepackage[indentafter]{titlesec}
\newcommand{\bx}{\mathbf{x}}
\newcommand{\by}{\mathbf{y}}
\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}
\newtheorem{Def}{Definiţia}[section]
\newtheorem{Ex}{Exerciţiul}[section]
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg}
%\DeclareMathOperator{\ln}{ln}
%\DeclareMathSymbol{\bx}{\mathbf{x}}
%\addbibresource{biblio.bib}
\begin{document}
\title{Tema 5}
\author{}
\maketitle
\begin{enumerate}
	\item Calculaţi limitele:
	      \begin{align*}
		      \lim_{x \to 0} \frac{3^x-1}{5^x-1}               \\
		      \lim_{x \to \infty} \left(1+\frac{3}{x}\right)^x \\
		      \lim_{x \to 0}\frac{x \sin x}{1-\cos x}          \\
		      \lim_{x \to \infty} \sqrt{x}\sin\frac{1}{x}      \\
		      \lim_{x \to \infty} x^2\sin\frac{1}{x^2}
	      \end{align*}
	\item (Curba Beverton-Holt) Fie $N_t$ mărimea unei populaţii la momentul $t=0,1,\dots$. Dacă
	      \begin{equation*}
		      N_{t+1} = \frac{RN_t}{1+\frac{R-1}{K}N_t},
	      \end{equation*}
	      cu $R > 1$ şi $K > 0$. Determinaţi echilibrele şi stabilitatea acestora.
	\item (Curba lui Ricker) Dacă evoluţia populaţiei este dată de
	      \begin{equation*}
		      N_{t+1}=N_t\exp\left(R\left(1-\frac{N_t}{K}\right)\right)
	      \end{equation*}
	      cu $R > 0$. Determinaţi echilibrele şi stabilitatea lor.
	\item Rezolvaţi ecuaţia $\sin x =\frac{1}{2} x$.
	\item Determinaţi rădăcinile ecuaţiei $x^2+\ln x = 0$ cu o precizie de $6$ zecimale.
\end{enumerate}
\end{document}
